%______________________________________________________________________________________________________________________
% @brief   
\documentclass[margin,line]{resume}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}


%______________________________________________________________________________________________________________________
\begin{document}
\name{\Large Martín Cristian Paulucci Cornejo}
\begin{resume}

    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Contact Information
    \section{\mysidestyle Contact\\Information}

    Address: Castex 3330 8ºB, Capital Federal                            \hfill home: (011) 4806-9119         \vspace{0mm}\\\vspace{0mm}%
    Birthdate: 22/02/1988                          \hfill mobile: (011) 15-6441-8456         \vspace{0mm}\\\vspace{0mm}%
    Edad: 25 years      \hfill e-mail: martin.c.paulucci@gmail.com  \vspace{0mm}\\\vspace{-4.5mm}%

    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Education
    \section{\mysidestyle Education}

    \textbf{Universidad de Buenos Aires}, Buenos Aires, Argentina \vspace{2mm}\\\vspace{1mm}%
    \textsl{Ingeniería en Informática} \hfill \textbf{ Marzo 2006 -- presente}\vspace{-3mm}\\\vspace{-1mm}%
    \begin{list2}
        \item Actualmente desarrollando el trabajo profesional de Ingeniería en Informática
        \item Fecha estimada de graduación: 12/2013
    \end{list2}\vspace{-1.5mm}

    \textbf{Colegio Goethe}, Buenos Aires, Argentina \vspace{2mm}\\\vspace{1mm}%
    \textsl{Bachiller Bilingüe, orientación Científico Exacta} \hfill \textbf{ Marzo 2000 -- Diciembre 2005}\vspace{-3mm}\\\vspace{-1mm}%
    \begin{list2}
        \item \textit{Títulos y diplomas adicionales}: Deutsches Abitur (Bachiller oficial reconocido por el Estado Alemán), Sprachdiplom I \& II.
    \end{list2}\vspace{-1.5mm}

    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Professional Experience
    \section{\mysidestyle Experiencia\\Laboral}

    \textbf{Willdom SA}, Buenos Aires, Argentina \vspace{2mm}\\\vspace{1mm}%
    \textsl{Programador Web} \hfill \textbf{Julio 2012 -- Septiembre 2013}\vspace{1.5mm}\\\vspace{0mm}%
    Desarrollo integral de Acekia.com, una herramienta de adminisitración de QA. Para la herramienta se utilizaron las siguientes tecnologías: AngularJS, node.js (Express), CoffeeScript, d3.js, MongoDB (mongoose), Twitter Bootstrap, Heroku, GitHub.  

    \textbf{Freelance}, Buenos Aires, Argentina \vspace{2mm}\\\vspace{1mm}%
    \textsl{Programador Python/Django} \hfill \textbf{Octubre 2011 -- Febrero 2012}\vspace{1.5mm}\\\vspace{0mm}%
	Desarrollo de un sistema de gestión de obras, utilizando Python/Django, PostgreSQL, JQuery, Mercurial, nginx.

    \textbf{Intelligenx Inc}, Buenos Aires, Argentina \vspace{2mm}\\\vspace{1mm}%
    \textsl{Programador Java EE} \hfill \textbf{Agosto 2010 -- Agosto 2011}\\
	Participé como desarrollador en dos proyectos de search engines:
    \begin{list2}
        \item PaginasAmarillas.com \& GuiaMais.com: Java, Maven, SVN, Windows Servers, Discovery Engine, JUnit, XML.
        \item YaSabe.com: Java, PHP, MongoDB, SVN, Maven, Bash Scripting, Linux Servers. 
    \end{list2}\vspace{-1.5mm}	

    \textbf{Facultad de Ingeniería (UBA)}, Buenos Aires, Argentina \vspace{2mm}\\\vspace{1mm}%
    \textsl{Colaborador en la materia Algoritmos y Programación II} \hfill \textbf{Marzo 2010 -- Febrero 2011}\vspace{1.5mm}\\\vspace{0mm}%
	Corrección de trabajos prácticos grupales e individuales, y exámenes. Dictado de clases prácticas. Seguimiento de grupos. Los temas fundamentales vistos en clase son varias estructuras de datos(desde listas hasta árboles y grafos) y una introducción a la programación orientada a objetos.

    \textbf{Xinergia}, Buenos Aires, Argentina \vspace{2mm}\\\vspace{1mm}%
    \textsl{Programador Web} \hfill \textbf{Marzo 2009 -- Septiembre 2009}\\
	Programación de aplicaciónes web en PHP, HTML y Javascript. Uso de Linux, Subversion, MySQL, Eclipse.
    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Computer Skills
    \section{\mysidestyle Idiomas} 

	\textbf{Español}: Idioma nativo	 \\
	\textbf{Alemán}: Idioma nativo   \\
	\textbf{Inglés}: Nivel avanzado \\


    \newpage
    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Computer Skills
    \section{\mysidestyle Conocimientos Técnicos} 

	\textbf{Lenguajes de programación}: Bash, C, C++, CoffeeScript, Java, Javascript, Perl, PHP, Python.

	\textbf{Metodologías}: Extremme Programming, SCRUM, Design Patterns, Refactoring, UML.

	\textbf{Frameworks}: AngularJS, Express, Django, Twitter Bootstrap, Jquery, mocha,  JUnit, PyUnit.

	\textbf{Herramientas}: Linux (archlinux y Ubuntu), Windows, Git, SVN, Mercurial, \LaTeX , MongoDB, MySQL, Sublime Text, Eclipse.

%______________________________________________________________________________________________________________________
\end{resume}
\end{document}


%______________________________________________________________________________________________________________________
% EOF

